使用ThreadRipper（包括Ryzen） 請關閉HPET以解決各種lag問題

ThreadRipper一定要關HPET。原因可能是HPET與driver或系統功能有衝突。開著HPET，很多遊戲都會莫名其妙的lag。運行這些lag的遊戲之後退出時，Windows任務管理器性能頁面看CPU 佔用率，會很奇怪的有百分之十幾的佔用率（正常應該是0％〜1％）。nvme ssd用作跑分，4k-64分數會出奇的低，延遲也很高。另外跑CINEBENCH的時候畫面也會偶爾卡住那麼一兩秒.windows進桌面之前轉圈也會卡兩次。

關閉之後就一切順滑如絲了。關閉方法：命令提示符（管理員）內執行bcdedit / set useplatformclock false，即可關閉。

系統剛裝完默認沒開這個的。但是如果你運行了RyzenMaster，抱歉，就開了，無盡的卡頓等著你。

RyzenMaster本身就冇用(識超頻就去bios, 唔識就唔好搞咁多), 唔裝就冇事

唔裝ryzen master 都有hept預設開左

要入埋bios disable

我用c7h asus 冇show出來要用cmd解決

push